(哲學撚入)有冇人覺得一夫一妻制已經不合時宜？

睇到咁多偷食出軌事件
覺得一夫一妻制其實唔work
人係性感動物有性慾有感情好正常
聽到有人話啲人偷食價值觀係錯左
其實正唔正確錯唔錯都係相對啫

以前啲人歧視黑人覺得佢地天生就係錯
但而家就BLM 白人歧視人先腦殘
以前啲人會歧視同性戀 被視為禁忌
但宜家就LGBT pride parade
個世界一路改變緊 所謂嘅普世價值都會越嚟越diverse

如果人一出世被教育可以多夫多妻
其實唔會覺得多個伴侶既人有問題
所有野都係人定出黎
有行為先有論述
點解一定要跟個制度黎行？
人生苦短 點解要俾柜柜住自己？
既然人類咁難奉行一夫一妻
呢個世界越來越多open relationship 信唔信制度終有一日都會被淘汰？

歡迎理性討論

不過 利申：如果條仔出軌應該會喊足一日先

揸地鐵揸到出軌
同
一夫一妻制

有乜嘢關係?

多夫一妻制

同意
我愛世人
個個女性我都係咁愛

一夫一妻 有幾難 出軌始係終少數

我都同意
呢個係係社會既錯

係咪覺得自己好好笑
送粒膠俾你

公平啲試吓

耶穌？

【樓主pin this】多夫多妻制共享新世代

真係少數咩
離婚率越來越高
唔離婚嗰啲其實中間都未必有愛都係因為小朋友繼續留低
其實好多呢啲case
結婚到盡頭都冇感情
好辛苦何必呢

要改變呢個社會

最大問題係唔帶套扑野 周圍傳病姐

覺唔覺得你就係被社會規範嘅產物

一夫一妻 其實係為左保障毒撚

粒膠畀返你自己啦支那仔

唔知 冇女

成立性愛事務局，全民抽籤去交換性伴侶
用出生年份去分，10年為一個階層(避免80歲同20歲既配對)，每年抽一次，亦另設不限年齡組別，自由參加
肯定可以解決你煩惱

白頭到老嗰啲係唔係因為結婚先白頭到老
係因為愛因為感情

我都冇講過偷食出軌先係大多數
純粹係想講既然咁多呢啲例子
根本出軌嘅人都唔想奉行一夫一妻制
佢哋比個框框set死咗自己
傷害嘅係比另一半

所以我想討論嘅就係呢個制度不合時宜
你明唔明我想講咩

要諗既係反而係子孫後代
自然界既天性本身男人女人都鐘意扑野鐘意搵 d更加合眼緣既人扑
女人鐘意強既男人
男人鐘意正既女人
係本性
正如有人天生係同性戀
婚姻制度更多既係一個產業

咁同個制度都冇關係㗎
有冇結婚都好多人好淫亂鍾意唔帶套扑嘢

屌 終於有人明我講乜

多元成家人貓爽爽

依家唔係講緊性
去返成人台啦

唔係一夫一妻制不合時宜，一夫一妻制係無問題，係成個婚姻制度不合時宜
如果大家都偷食，咁點解仲要結婚

好似電影/動漫劇情

比你知道嘅係少數
生存者現象

有人明我講咩好感動
我好認同你最後一句

衍生出嚟嘅嘢太多
都係為咗保障大家嘅財產咁

其實係

咪就係囉
屌 你明
啲人仲喺度講緊話咩白頭到老證明一夫一妻係正確
九唔搭八

個制度可以防止人結婚後再周圍去扑野
某程度上做左法律/道德上規限

知唔知咩叫少數 如果離婚率過半以上 證明絕太多人維持唔到關係再講 始終主流都係一夫一妻穩定關係 而且再更改制度一定會有好大反對聲音

英雄所見略同

你肯定個制度目的係咁樣?

啲人周圍亂扑嘢
上天已經發明左性病都已經係懲罰咗佢

多夫多妻下點樣界定一個「家庭」？
連帶嘅家庭觀念同義務係咪都要改變埋？
現有家庭政策同福利係咪全部都要改變？
我就唔識哲學嘅，只係我覺得人類社會冇左家庭呢個單位弊多於利咁解啫

香港離婚率好似有50% 而家唔知

"其實正唔正確錯唔錯都係相對啫" 講到見異思遷同花心好正確咁

Btw 想多夫多妻咪唔好撚結婚 咁咪可以玩成世囉
現代人既夫妻定義都係想你專一、忠誠於一個戈姐
做唔到咪唔好結 根本唔需要轉制

係香港法律，通姦唔係離婚理由
你離婚，一樣要比贍養費

離婚率越來越高係因為太多廢人垃圾

我咪就係問緊點解要跟着主流去行

以前啲人歧視黑人你又去跟住歧視黑人
以前啲人歧視同性戀你又覺得係雙性戀先係正確
呢種諗法有一日都會比個社會淘汰
個社會不斷進步緊如果人仲停留喺主流思想
咁咪冇進步囉

所以我咪相信有一日呢個制度會被淘汰

多夫多妻 其實係為左保障渣男/渣女

個制度目的係唔係咁我就唔知
但佢做到既效果係咁

你講埋上天懲罰就唔洗講啦 唔係邏輯討論

呢位ching講得好好
亦都係我冇諗過嘅問題

其他人否定既point都唔撚係同level講嘢

離婚率高其中一個原因係班大陸狗假結婚落嚟攞身分證
當然時代變都多人離

啲仔女點算？

一夫一妻係for社會資源相對公平地分配
組織一個家庭可以攞好多資源

我就係問你點解花心係錯？

咪就係你比社會個框框框住
成日喺度分錯同對
所有嘢都係是非黑白分得咁清楚咩
有冇諗過件事點解會咁樣背後嘅成因

同意!!
西窿, 屎眼, 口, 左手, 右手
一個女人明明可以配五個老公

岩呀

所以我覺得如果有機會出軌既人不如認清楚自己唔想結婚呢個事實
唔好到時累人
但事實上呢個世界真係好多人覺得一定要同另一半結婚
到最後自己就奉行唔到一夫一妻制
最後又走出嚟講對唔住
晒鳩氣

一夫一妻制係想保障一個細路係有父母既愛既環境成長。

你覺得果樣野正確
只係因為社會限制你一定要咁做

講啲論證嚟聽吓？
唔係你講出黎件事就係咁

首先你自己要接受到你中意既人周圍亂搞先
然後先再翻黎討論呢個話題

屌都唔係講緊要轉做多夫多妻
你睇清楚啲留言搵吓個重點

對毒撚黎講完全冇討論空間

最on9既係結完婚可以離婚，之後可以再婚
咁結婚有乜意義
結左婚發現有人比現任更好，所以離婚，再同下任結婚
完全無左婚姻應有既精神

多夫多妻自由結婚

支持後宮合法化

cant agree more

根本扑野係基本人權

所以講到最後都係利益？

點解亂倫係錯? 點解戀童係錯? 使唔使解啊 讀哲學讀壞腦? 對世界冇乜認知就亂諗野好易出事

真係奉行到嘅人咪生仔女囉
奉行唔到嘅就唔好害左下一代

我又唔覺得好高level喎 明明純哲學討論
佢又搬堆現實社會情況出黎講
已經唔係討論緊 多夫多妻既「需要性」
佢似講緊 多夫多妻既「可行性」

又唔好咁灰

咩制度都好我呢d死毒撚都唔會有女,完

講得好

Why not

樓主同個名一樣 基本哲學都未讀過 又冇邏輯 仲要懶清高 比人駁又9up死雞撐飯蓋

鍾意還鍾意
結婚還結婚 討論緊個制度問題啊

亂倫其實係因為基因問題多過道德問題，古代所有皇室都經常亂倫

貧者愈貧 富者越富

大家博黎博去先係討論
唔係懶清高啦你做咩啫

如果結左婚唔俾離婚咪仲on9

走啦 成人台岩你

法國早幾年有調查過性開放夫婦既生活係比較幸福
你可以參考呢個
始終依加唔係部落制，無得一齊養啲小朋友，
仲有財產、醫院急救簽子果啲始終有需要揾人搞
所以保留婚姻制度，只要夫婦對佢地各自性生活有協商好
基本上可以解決大部分問題

其實某程度上唔On9 重好正常

I doubt that

咪就係囉

格式化

如果真係真心同時愛上兩個人呢？

結婚制度基本上係唔會消失 有好多產業都係圍繞住呢樣野生存同發展 消失咗會有一大堆野牽連例如戒指製造經銷、婚紗婚宴乜乜乜之類 冇得撈會有一大班人失業 對社會經濟穩定好不利

如果話要改變做一夫多妻/一妻多夫阻力會好大 政策上考慮有機會出現男女結合同結婚比例唔平衡 對維持社會穩定有負面影響 而倫理方面一定會有啲教徒或者道德魔人出黎大大力反對 基本上除非強推新政策 否則可以講係不可能

跟番現況你可以唔跟制度走照樣維持多個關係 但應該無咩辦法改變呢個社會結構層面嘅制度 觀念同意識太根深蒂固 加上經濟上對社會利多於弊

我贊成萬人斬，
性慾得到滿足，肉念全部釋放
就會更珍惜彼此感情

無人話唔比離婚，但係咪應該規限下再婚
呢家搞到好似真係簽紙咁，結婚變到好兒戲

有時覺得香港人思想仲係好封閉
成日都話國際大都會
思想好狹窄
所以點解外國自古以來領先人哋一步
我係咁諗

係社會角度係
感情嘅嘢一向2個人嘅事
唔關社會利益事嘅
你又搵到另一半唔介意share嘅話之你一妻50夫定/一夫50妻定打亂種

有咩唔夠膽

Biologically harmful
性病肆虐一定

其實越唔俾嘅嘢我越想做
少少反社會人格
成日都幻想自己唔着衫出街會係點

以前母系社會好似真係咁

不認同 現代應該可以解決
但係都冇合法化

亂輪我知有20%會生畸胎
仲有冇其他

依家都大把人有sp
結婚形式上又差得幾遠
利申：只接受一對一

我覺得冇問題
唔好再比婚姻框住自己
追求自己想追求嘅嘢囉
前提係三方都覺得冇問題 唔會傷害到任何人
最後達成open relationship

同意，磨爛蓆、死唔放手仲唔健康，增加怨恨

鍾意你
理性討論100分

小心腎虧囉不過

我都覺
當初喺教堂嗰陣時承諾一大堆野
根本有人都做唔撚到
嘥氣

唔係講緊性呀

價值觀又唔洗嘅

blm有無做？

無視實際岩

咁結婚有咩用

制度的目的係維持社會穩定 沒對錯

婚姻制度越來越不被尊重 是用家的問題

雙方都不尊重制度 可以選擇不結婚

結得婚 該跟規則玩

破壞規則 則預擔有關後果

個人覺得是教育問題 普遍人沒思考婚姻的意義 對兩性關係太單純天真 才出現與期待有落差的情況 出事就處理不到

修改基因係犯法，無人會同你做
係香港同表哥表妹結婚唔犯法，但係中國人眼中已經係亂倫
本身亂倫係道德上都無一個好統一既準則

配給制咪有攞

多夫多妻制

共享賓周既大時代黎喇

如果真係suggest呢個係男人會反對多啲定女人反對多啲？

你agree咩啫
講緊其實我接受唔到另一半出軌
所以覺得如果要出軌嘅人就唔好結婚
唔好害到啲覺得一夫一妻制度先係正確嘅人

可以專一一世嘅就去結婚
覺得自己唔得嘅就認清事實就唔好比個社會規範框住
害到相信一夫一妻嘅人

結婚係個承諾姐
兒唔兒戲係睇個人
個人下巴輕輕咪兒戲

而且結婚離婚又冇咩大既壞影響
無必要用規則管住

世界愈嚟愈左傾，更傾向平等，所以反而一夫一妻先會合乎呢種原則

雜制

就係社會嘅產物
佢有佢嘅作用但係對一啲人來講未必work

到時蓮燈大把性病post

咁你點達到對每一個都係公平呢？係咪拍拖都要三個一齊？結婚嘅時候又點呢？喺呢個仲係一夫一妻嘅環境底下你要同邊個結？
如果係真嘅感情又點會三方都覺得冇問題，點樣可以接受睇住自己愛嘅人同第二個一齊？
好啦就算三方都真係冇問題，其實佢哋都只係有互利嘅關係多過愛
講到尾呢類人最愛都係自己

亂倫係冇錯,如果耶撚冇講大話嘅話,耶穌係瑪利亞果閪出嚟果陣就破左佢老母瑪利亞處

性同愛分唔開㗎ching

1.你有confirmation bias
2.咁我都可以講：「睇到有咁多老夫妻白頭到老，證明一夫一妻制係work」

ok

整體上同意，但係你要解釋吓點解普世價值diverse係一個好事，例如對於普世價值對本土文化嘅衝擊

同意

我覺得站在喺管治角度下，一夫一妻制係最穩定嘅一個系統。例如假如取消一夫一妻制，會唔會容易產生好多單親家庭又或者破碎家庭，經濟方面會唔會受打擊，另一方面對於下一代仔女嘅影響等等都係一個複雜嘅問題

有冇理據解釋吓點解奉行一夫一妻制係困難，特別係呢個系統已經有至少一兩千年嘅歷史

周代的宗法制度，在殷商的基礎上繼續發展，為防止一夫多妻下，繼承權可能導致家庭內部爭執混亂，於是實行妻妾等級制

制度呢啲都係為左方便落政策福利等，保障大家，你睇下啲有錢佬咁多老婆咁多爭家產，如果普通人都係咁，法庭咪好鬼忙

如果唔buy個制度咪唔好結婚，大家有共識各自玩，啲gay佬都係咁㗎啦
冇話合唔合時宜嘅
大家結婚當買保險姐，順便享受買以家庭作單位嘅福利，有啲人唔buy結婚都可以一夫一妻咁白頭到老

利申9up

即係果頭出嚟果陣谷爆果處女膜

完全同我觀點一樣
所有人都應該認清事實唔好盲目跟從制度

我想講嘅就係太多人比一夫一妻呢個框框死咗自己
然後自己根本遵從唔到
最後受害嘅就係相信一夫一妻既人
唔係就出嚟講句對唔住要人哋原諒你就得
想警世一下
唔想結婚唔係錯 想多夫多妻都唔係錯
錯係錯在你又要結婚然後又要出軌做唔到你當初結婚許下嘅承諾

當個個都唔守婚姻承諾，咁婚姻制度係咪失效，應該檢討下?

離婚正常會對男性會有好大既不公
現有法律離婚係非常保障女性

一夫一妻制係保護緊毒撚

你諗下一夫一妻制對社會有咩作用、對家庭有咩作用。有父母照顧大同冇父母或者單親家庭大既人，邊個會幸福啲？

個個人都濫交，男女唔再互信，男人唔需要再負擔養仔女既責任，女人理哂，真係好？

你睇真啲正評多個負評

我覺得單偶其實係突破左動物既界限既象徵
當然動物都有單偶例子 海馬 鸚鵡 個d
但係人既單偶同佢地多左精神上既情感
人有一生另一半既概念 aka.靈魂伴侶 當伴侶相處到一個時刻 佢再唔係為左卜野或者繁殖而繼續一齊 係為左精神上既依靠 情感上愛對方
咁可能動物都有 不過人應該係最明顯個一種

而大多動物多偶 為左繁殖而同好多異性屌西 而人卜野除左繁殖亦係因為係一個字爽 其他動物多數唔會因為爽而卜野 順帶一提 Netflex入面話 猩猩係當卜野係社交一種 我諗人卜野應該都有呢個目的

其實而家話出軌個d都唔知算唔算多偶 因為佢地有d算係轉左伴侶 都係單偶 一腳幾件個d可能先算

我係咁睇
假設你係A你愛果兩個係B同C，BC都愛你，A提出三人行
首先係BC之間相唔相愛，
如果三個係完美三角戀可以揾三個國家分別結，
或者去美國或哥輪比亞搞三人婚姻
如果BC之間無愛甚至敵視，咁你就唔可以要曬
假設三人行呢件事B ok C唔ok，
咁姐係C既價值觀同你唔一樣，你就離開佢
同有啲夫婦一個想生一個唔想生一樣，炸彈黎，要避
如果兩個都唔ok,咁就睇你自己覺得自己以後會唔會有D
無既，你揀一個，有可能既話，我覺得你要離開BC。

agree下人都唔俾
好惡呀樓豬

認同呀
所以我就係覺得根本心底裏其實唔想結婚嘅人唔好勉強自己
千祈唔好害到另一半
諗清楚結婚嘅意義係邊

結婚其實係比支持一夫一妻制嘅人,坐意多夫多妻嘅可以唔結婚, problem solved

會唔會係因為男人成日都唔諗清楚俾女人逼住要結婚

我相信好多人結婚都係因為想生下一代，然後生完又對另一半冇哂feel，離婚收場
但如果唔一夫一妻有穩定家庭，又好難養大小朋友

你既論點我相信好多人都ff過，但根本冇解決辦法。不如而家倒轉去諗，如果唔係一夫一妻既話，點樣處理想生仔呢個情況？一個細路跟住一個阿媽，然後有勁多個老豆？

係
多邊戀已經變得common

喊多幾次就唔會喊半日
跟住個個男人都係咁一模一樣就更加唔會再喊
最後自己都變成佢地一樣

其實好多人根本未到結婚既時候就結婚
通常都係為結而結
因為有左結婚
夠30歲要結婚
家庭壓力結婚
唔係因為本身想同佢過人世而結婚
相處一段時間發現有問題就離婚

Sorry呵翻

唔係講緊性啊 唉

一夫多妻都可以偷食la, 偷食係唔關夫妻制度問題

啱呀其實最愛都係自己㗎咋
所以唔好喺度講話有幾愛對方
真正愛對方嘅就算唔結婚你都可以一生一世
點解結咗婚先可以一生一世啫

其實無得諗清楚，唔結就分手

我同意一夫一妻嘅缺陷
但目前唔覺得社會可以一步跳到多夫多妻/無家庭組織嘅階段

呢個咪女權公平既世界，男女平等
婚姻制度上，歷史原因，男性仍然係主導

咁如果未來醫學做到修改dna令全人類都可以免於性病
咁你係咪支持open relationship 先

可能耶穌識量子化

請問識唔識分咩叫書面語咩叫蝗語。劈腿先係支那話，出軌係正常書面語

講到尾都係關乎到誠信問題姐

如果你覺得有其他野重要得過誠信其實冇問題

你過得到自己嗰關就得

問題係冇人會認自己冇誠信

少少公關都唔做就真係得傻佬先係咁

公唔公平係相對
你覺得唔公平唔代表人哋都係咁諗
冇必要將自己套標準套落人哋度

明你講咩
純粹就覺得奉行唔到嘅人其實唔需要跟主流思想去行
唔好害到另一半
啱啱都有人講
好多人根本唔明白婚姻嘅意義喺邊度
最後都係會離婚
所以每做一件事諗吓背後嘅意義先可以令到佢奉行到落去
但係事實上婚姻制度就俾咗個框框框死左大家
人人都結婚所以要結婚
有啲男人明明唔想結婚因為女人想就結婚
最後出軌
又要出嚟講對唔住成件事就嘥氣

岩
但係有啲人就係明明唔buy個制度
但係俾人迫住要結
所以我先質疑呢個社會嘅道德規限令到人根本搵唔到自己內心最想要嗰樣嘢

的確 制度沒對錯
用家言行不一才是問題

人丁單薄的孤島不用有制度
人多才需要

完美無瑕的人不用制度
自控能力缺乏的人類才要

維持關係是要溝通 偏偏出事的人就不溝通 然後出事
這樣不能怪制度
溝通是雙方的問題 是高難度的 所以做到能獲相應高的回報 相反 做得不好 就是災難

男人唔想結但因為女人想結，最後出軌
咁係男人問題喎
結婚無共識咪分手，你選擇結就要承擔責任

你講得啱呀我冇無視
我咁樣講都係想啲人出嚟駁我

樓主on9 邊個迫你結婚
結婚係兩個人
你要多P X 多P 咪唔好結
邊個阻你 但你要生仔仲周圍搞咪仆街
人天生係需要父母角色先會健康成長

咁點解男人要靠婚姻制度先肯負責任？！

根本新時代唔洗結婚唔洗扑野

全部搵機械人做

生仔咪去基因銀行度揀種子咪得囉

毒撚更加難搵老婆

好多人唔理解樓主意思又係度judge, feel到你好燥

一路以來婚姻既形象都好神聖，但大部份人都守唔到個承諾，我自己都唔多信一生愛一個，無婚主義

唔知係咪婚姻，同一夫一妻制既束縛先令人更加有偷食既渴望
但家庭哩個觀念都係基於一夫一妻，如果他朝一日有人改變依個制度，咁家庭又係個咩概念

其實我哋都係動物
人天生本來就係可以多偶
以前原始人都唔會分一定要淨係同一個人扑嘢?!
都係靠佢哋周圍扑嘢先有後代不斷繁殖
先有我哋?

利申: 鳩噏

既然女性可以因為生理需要而爭取到咁多優勢
如：男女廁比例 m痛假 叫男同事換水

咁點解男性唔可以因為性慾大啲而瘋狂扑野？

雖然有啲女人都好大食

True! Absolutely yes
但係好多人就係認唔清呢個事實啊
然後逼住自己去結婚先係主流咁樣去行
但最後其實奉行唔到一夫一妻
受害嘅就係相信一夫一妻既人

Open relationship同濫交不能類比
前者係三（或更多）方建立既共識
濫交係落老蘭求其執條友扑野

咁可能我哋又要討論下點解一定要生下一代

利申 : 覺得喺香港生小朋友真係害撚咗佢

我應該就唔會啦
喊完飛咗佢就算

岩 真係要從教育入手
講吓婚姻嘅意義

其實係社會同倫理問題多啲
近親繁殖要好多代先至會因為出現一啲缺陷因基而導致族群嘅基因出事
而喺現代嘅社會入面有問題嘅基因都可以保障到生存權甚至繁殖權 缺陷因基嘅流傳一樣會出現 喺古代有問題嘅細路好多時根本養唔大 自然就淘汰咗

我都覺得好難可以去到多夫多妻
但係覺得真係唔一定要結婚

一夫多妻未係潮流

抽中 70 60 喊出黎

你呢d人
又無料又唔俾人傾
同廢老有乜分別

平等=開放 性開放先啱

屌，嗰個係咪腦魔

咁又唔一定,有人真係好鐘意對方,想係法律上同名義上結為夫婦,冇乜問題.鐘意多夫多妻嘅可以唔結婚,冇沖突,但係唔好玩9D想搵過世嘅人就得

外國好多都公開話自己in open relationship

與其話一夫一妻不合時宜不如話婚姻關係不合時宜
而我覺得婚姻對個人黎講只係有社會福利嘅實際意義，其餘都係管治穩定社會架構嘅制度黎

社會太過鼓吹忠誠作為美德，但有時loyalty 同人本性相違，到時又要loyalty定honesty？

我係女人其實唔想結婚嗰個係我
我覺得要奉行呢個責任我做唔到
如果真係愛嘅咪一生一世囉
唔需要比結婚框住自己

一妻多夫先係

其實最好真係open relationship
只不過對亞洲人嚟講仲係太前衛
我現實連提都唔太敢提
驚比人當異類

毒撚末日

我就係清楚知道自己唔想結婚
我想勸世
唔好因為另一半迫你就結婚
最緊要溝通諗清楚結婚適唔適合自己結婚嘅意義喺邊度
我覺得愛就可以一生一世
唔需要用結婚去限制大家去一生一世

唔排除以後嘅世界會變成咁樣

d人唔守婚姻承諾未必係制度既失效

婚姻制度唔只係結婚 係包括離婚
婚姻制度係保障雙方，要大家遵守規則，互不背叛
如果有另一方出軌，其餘一方就可以提出離婚
or 性格不合又可以雙方同意下離婚

多人離婚唔代表制度失效
失唔失效係睇佢保唔保障到雙方既權利

況且結婚離婚係人地既自由 又唔影響其他人， 無必要規管人地離左婚幾耐先比人再結婚

好多人擔心濫交嘅問題，限制一夫兩妻/一妻兩夫大家點睇?

不過家庭裡面只可以其中一邊出現多伴侶，即係一夫兩妻，妻子無法再搵男伴，一妻兩夫都係，否則都係有濫交問題，A妻有兩夫，佢哋除咗A妻又有另外一個妻子，個妻子又有另一個丈夫…

仲有多夫多妻最好唔好生仔,唔係玩9死D仔女

成班毒撚講哩啲

Ching做開Av編劇？

樓豬快走
同連登毒撚講呢d
我驚你被屌到不成人型

感動

我都覺得自己守唔到承諾
唔係好想結婚
啲人都搵唔到結婚嘅意義係邊就因為為咗組織家庭就去做依件事
但結婚嘅意義唔係淨係為咗組織家庭架嘛

啱啱都有人提到家庭呢個概念講得幾好

Open relationship 不嬲都有㗎啦
有共識無隱瞞唔妒忌就得啦

我覺得可以
社會話唔俾

明白既
前提係決定open relationship
唔好生仔囉 quit婚姻囉

唔好決定結婚生仔之後先搞咩open relationship

離婚同出軌，一腳踏兩船係兩樣野喔大佬，所謂一夫一妻只係大家要同一時間只愛一個人，即係離婚再婚無問題，結住婚包二奶先有問題，再講愛情係有獨佔性，呢個世界有幾多個男女互相帶其他異性返屋企玩都接受到既先？果D先係真正唔接受一夫一妻制既人喔，離婚率高只係普通人類貪新忘舊既本性而已，唔代表佢接受多夫多妻

我第一句咁樣講
只不過想啲人出嚟駁我討論

反烏托邦嘅感覺⋯⋯

事實就係想有個老婆照顧家庭
然後自己心態都未玩夠 就有偷食嘅情況出現

我就係問你點解殺人強姦盜竊係錯？

咪就係你比社會個框框框住
成日喺度分錯同對
所有嘢都係是非黑白分得咁清楚咩
有冇諗過件事點解會咁樣背後嘅成因

我諗有唔少人結都係因為上一輩或者另一半既壓力而黎

家庭呢個概念，都農業社會之後，有個人財產呢個慨念之後先有。

係歐洲文明打去美州嘅時候，一個神學家去左研究當地部落。當地部落冇婚姻制度，係女都扑得，人地扑得你喜歡嘅人，你都可以扑得人地喜歡嘅人。

神學家就覺得驚訝，話，你地咁樣，點知個仔係邊個架？

部落人就回應，你地白人就係咁，硬係要自己擁有一樣嘢，個小朋友岀左世，佢就係部落嘅子繼，佢肚餓，最近佢嗰條女，就要去餵奶; 佢受到威脅，最近佢嘅成年人就要擔當守護者，部落每一個長輩都係教導佢成長嘅人，邊個先係真正嘅精子貢獻者，重要咩？

另外，人類演化岀龜頭，就係為左刮走競爭對手嘅精液，可以話人類根本唔係與生俱來就係單偶制嘅生物黎。

係咩成日同啲朋友講個喎
不過我唔係open relationship 用家
但因為身邊好多朋友係

你呢啲叫打橫嚟講
性質都唔一樣

怕咩俾人屌
我又唔會少左忽肉

咁好
我識嘅身邊人都好傳統

有仔女都可以open
唔會喺屋企搞 識人係咁

問心我都唔多想結
真係諗唔明個意義係邊
如果考慮到結婚先有既便利/權益而結既話
咁同為左枝按摩槍簽csl有咩分別

但係好多人就係心底裏其實想
但係唔撚認清事實
俾個社會困住自己
搞到被迫奉行專一 一夫一妻囉

一夫一妻制係保障毒撚有機會埋單而啲女唔係做彭於晏第1001個老婆

其實我都想可以

因為越嚟越多人出軌 所以證明佢不合時宜
咁越來越多人打劫 打劫係咪就應該變合法？

你可以有權選擇唔踏入婚姻架嘛
咁揀咗結婚就理應對另一半有責任 如果又中意咗另一個 一係就離婚 一係就忍住 無人揸住枝槍逼你結婚架嘛結完又話人有情慾 好難阻止 咁你玩哂佢啦

支那愚家文化係咁 凡事都要諗其他人點睇

覺得一夫一妻、一夫多妻、一妻多夫可以制度共存，俾結婚既人自行選擇

幾有趣喎第一次聽

咁都係因為人好鍾意擁有一啲野先有咁多產業出嚟
咁係咪應該要奉行共產制度
連個伴侶都係共產

好過全民DNA

快啲跳出個框框識多啲人
唔好到時陷入一夫一妻制度先來後悔

想大開眼界

其實都保障女人
女人嘅青春比較值錢
男人反而喺成熟嘅有市場
一個持續貶值
一個持續增值

真係好多人都俾人迫結婚㗎嘛
我就係唔想結婚

冇錯，殺人理應都係合法，只要從小教育殺人係合情合理

你以為啦

唔係嘅話係點？
男人18-80都係鍾意18歲靚女
女人好多都鍾意大自己十幾年嘅男人
我覺得可以話係客觀事實

有無諗過一夫一妻係保障緊人既安全
當你個都多夫多夫妻，一個有hiv，咁全民都會有hiv

我都好想知結果

Btw呢樣唔似哲學題應該近社會學多啲

啱啱樓上有提到其實人類一生出來就係多配偶生物
有啲動物都係
一夫一妻唔係有人類文明就開始
都係歐洲國家傳過嚟

其實我諗啲病毒都係因為人類發展先會慢慢衍生

宜家係自由戀愛嘅時代，應該都甚少盲婚啞嫁，咁suppose結得婚唔係即係準備好履行一夫一妻制咩？
冇信心做到忠誠咪唔好結囉…
至於結咗婚先話遇到真愛嘅咪離婚再去同第二個一齊
個人覺得所謂‘外遇’最為人詬病個位係對伴侶不忠誠啫 好聚好散和平離婚嘅例子都唔少啦

咁逼完真係遇到個岩嘅咪離婚再一齊
你講離婚率高同係咪應該繼續一夫一妻制係冇關連
離婚可以係性格唔岩 可以係性生活唔夾
離婚同出軌冇必然關係
我識有啲阿叔阿E係突然覺得要出家 去過自己生活咁離婚

咁唔同既位係邊度呢，你要多啲補充喎

Sorry 我唔係讀哲學

人類發展左文明之後, 要行返部落社會根本不可能
我只係想講出, 家庭呢個觀念都其實並非一成不變.

Netflix 有套documentary, 叫流行大百科.
其中有一集講一夫一妻制
無論係人類學. 社會學, 現實數據都表明, 單偶制係現今社會係好難維持.
多偶制係天性, 單偶制係選擇
唔係每個人都有足夠自我約促去選擇單偶制,
係強調自我感覺, 而唔係理性自我約束既社會, 出軌似乎係大多數.

過往, 有宗教/社會norm去限制 / 去威脅一個人不能出軌,
但強調個人自由既今日, 限制唔會出軌都係靠一個人既自我約束,.

啲人鍾意屌/被屌埋啲九唔搭八嘅野
係咪應該用一夫一妻制黎保護呀

個仔係咪唔知
如果發現咗會唔會世界崩潰

咁所以你覺得啲人係咪唔應該批鬥嗰啲人出軌同有外遇
人之常情？

岩啊，所以以前咪一夫多妻，依家衍生出病毒咪變一夫一妻制，你都唔想中hiv 啦

巴打係咪睇完Brave New World

嘩
有冇得pin兩個cm
有根據添 多偶係天性 單偶係選擇
我非常支持自由意志係好重要

上去睇吓先

咩嚟㗎未睇過喎

咁點樣明白成件事做緊乜
老師好似唔係咁教

hiv本身就係有人屌猩猩定馬嬲
點解係用依個制度去所謂控制先
多夫多妻制都冇話比你屌猩猩架

殺人 強姦 盜竊 係直接行為
侵害緊另一個人嘅自由權利同性命安全（簡稱人權）

而花心係本能欲望嘅一種
並冇侵害另一個人嘅人權
反而一夫一妻制先係約束緊個人自由
用承諾去束縛行為

毁約固然有錯
但樓主討論嘅係再前一步
有冇承諾呢樣嘢嘅必要

我覺得會 社會未必會再對open relationship/polygamy既人有咁多批評
但係仍然會有人想要一夫一妻 唔係個個都想同人share

咁又唔好咁落後淨係計包二奶
女人都有生産力有自己事業
open relationship presumes they are adult individuals

想肯定養緊既細路係自己親生骨肉。
不過而家可以驗DNA鑑定既。。。

個人覺得批鬥岀軌外遇呢啲就好無謂 原因係呢啲係其他人嘅私人事
但你話岀軌外遇嘅人有冇錯 我係覺得有嘅：始終冇履行結婚嗰陣嘅承諾就對伴侶唔公平(講緊瞞住另一半偷食)
簡單講結得婚就負責任，負唔起就唔好結

點解覺得一夫一妻制不合時宜 而唔係覺得結婚制度不合時宜
一夫一妻制不合時宜並冇否定到結婚制度嘅弊病 亦都有前設係結婚制度合時宜 祇係唔適合一夫一妻

屌 雙重標準

覺唔覺得香港特別多批評
其實我真係覺得open relationship無問題 開心咪得囉
一路講緊嘅都係自由意志
所以啱呀
想一夫一妻嘅就結婚
做唔到嘅就唔該唔好結啦

你講到我想駁嗰樣嘢
我墨水差 唔該你先

又岩..
俾你說服到

啱啱未諗到咁遠
討論完之後先糾正返自己嘅諗法
而家應該澄清番覺得係婚姻制度不合時宜

你睇埋下面啲留言先講嘢啦

支那人要做呢樣

出軌/偷食 個問題係在於另一半唔知 或者另一半不能接受而佢仍然咁做 咁樣就會傷害到人
所以如果大家都接受到既話 其實冇乜問題
其實都有啲學者有研究過社會對於open relationship既睇法

點解迫結婚呢樣野會存在?
唯一情況就係你同你伴侶價值觀唔同

我比較同意ayn rand個講法
有啲野可以係天生或者約定俗成既 但唔代表人就係順應落去

有聖母愛

一夫一妻已經冇女，一夫多妻仲得掂嘅

但一夫一妻制其實都係base on人類情感
唔覺得不合時宜

人類異於禽獸就係因為會自我約束
天性不等於合理

咁香港華人社會 同係呢方面係行得慢啲既
你睇日本嗰啲仲誇張啦
婚姻某程度上係一個承諾 如果呢兩個人嘅承諾裏面係包含咗 你可以出去玩 但你要返屋企 咁咪冇問題

唔好玩啦
練仙啊？
唔做愛出軌黎做咩

你講緊既呢D野都唔係咩新概念
共產就係咁
烏托邦又係
全部人都係大同世界
無老婆呢個概念
人只係社會既齒輪
政府分到咩派咩女人/男人俾你都要交合
因為目的已經由享受性愛變成生產

啱啱有人講得幾好
點解覺得出軌外遇係錯 係因為你當初結婚嘅許下左個承諾
你做唔到就係破壞緊個制度
一係就負返起個責任
負唔起起嘅就唔好結婚

咁如果係未結婚嘅前提下
有咩咪大家拎出來講囉
單偶配翻單偶
多偶就配返多偶
咁樣好似好啲

岩呀 但係好多人都係結咗婚先會知同埋會去諗依樣野

死基佬

共產主義的確係咁既構想
全民分配

咁咪好早熟
唔知咁樣對個小朋友嘅成長來講係咪好呢

終有一日會不合時宜
但而家係言之尚早
克服到人嘅佔有慾先講

佢唔係講緊性
佢係講返你個構想，即係共產果套

認同
但婚姻制度普遍被政府同福利&權利制度捆綁 所以好多時就算你反對亦都可能因為上述考慮而被逼服從
有興趣可以睇下 civil partnership 唔係到推翻成個理念 祇係改變諗法嘅第一步

但係每個人嘅人類情感就唔一樣
有啲人要同伴侶一生一世
有啲人根本覺得唔係咁
所以點解如果有啲人想多夫多妻嘅唔可以有一個制度保障埋呢啲人
就好似同性戀婚姻合法化咁

其實好多西方國家不嬲有教

但係對於某部份人來講好新㗎
所以咪係咁屌柒我

根本有好多概念都係人工造出嚟嘅
最多人講既咪性向同性別（gender)
係王爾德個年代係「冇」同性戀呢樣野 個時啲人只會覺得王爾德「怪怪地」或者叫佢「雞姦者」呢啲term 因為「同性戀」呢個概念仲未產生
性別一樣 最出名係美屬薩摩亞的「法法菲尼」性別
個島上面除左有男、女呢兩個性別外仲有法法菲尼呢個gender（比較似泰國既人妖 不過法法菲尼又唔等於身體男性內心女性 你可以自己google）佢地個性別認同既唔係男又一定唔係女

人地個島一樣行之有效、安穩 有人會話佢地可以正正因為咁 冇西人個套一夫一妻 性別二元對立所以文明落後咁多
但呢個時候就角度與觀點啦

好 了解多啲先

多夫一妻既主要問題係責任分配
點照顧生出黎個仔？

我自己都未認真接受過性教育

此風不可長
係要堅持一夫一妻制
唔能夠劣幣驅逐良幣

又係典型auth right既講法
要社會穩定不如廢除民主、行洗腦教育
學戴卓爾夫人話齋 呢個世界只有家庭同個人 冇社會呢樣野 而家庭要點定義 唔應該係政府既權力 即係一夫多妻應該要係合法既

我構想過
未來社會唔再有家庭構造
細路生出嚟就交比公營機構去養

如果要問而家嘅話
應該都係綁定阿媽同一個親近嘅伴侶囉

你唔結婚，你連公屋都排唔到
結婚呢樣野係個制度
你有得結唔結係你自己損害
睇下D同志平權咁盡力，其中一樣野就係想個待遇睇齊

我同意「實然不等於應然」

但強調自由嘅社會入面，再用道德約束你會覺得有用咩？

係強調一段感情係要講感覺嘅社會入面，人類行返最原始慾望-見異思遷，呢個結果唔係可預見嘅咩？

成個社會又唔可以番返去100年前行「多數則正義」嘅模式

咁奉行open relationship 既人既待遇呢?

所以咪用法律約束，而法律點定就根據返當地既道德價值去決定，起碼即使係西方，鼓吹既道德價值都係忠貞於一個伴侶，睇主流電影就知

咁我又問你 如果有個屋企個老豆or老母死左 而屋企有個剛剛出世既小朋友
呢個時候一個多妻多夫既屋企一樣最少有一個老豆老母
咁你而家一樣覺得一夫一妻比教好？

又咁講 如果個家庭冇打算出小朋友or adopt小朋友
咁仲fit 一班成年人自己負責 唔怕「污染」下一代小朋友啦？

你都識講人會自我約束咁你仲驚乜

唔一對一嘅話你覺得你仲有女媾？
個撚個嫁明星有錢佬啦

樓主講到所有道德都只係相對都係文化價值觀既問題並冇對之分嘛，咁所以如果有個群體佢地既道德觀認為侵害其他人既自由權利性命安全係冇問題的話，咁佢地又得唔得？
我相信一般人既直覺都會覺得咁係唔ok囉

同埋我地有呢種本能欲望唔代表呢個行為係冇問題，唔可完全混為一談。
大把新聞講因為另一半出軌或不忠而令到佢地自殺啦，心理既傷害都係一種傷害。

你開個討論 但係自己又唔答

報名

但大多數地區既法律都唔會認為出軌係犯罪. 台灣都將通姦除罪化.
似乎成個世界既傾向都係讓人有選擇.

我自己都係選擇理性單偶制既人
但我理解有人唔想限制自己係理性單偶制當中.
有人係後現代主義者, 覺得理性時代既野, 太無「人性」, 佢地崇尚返多偶制, 我覺得都係佢地選擇.

我覺得多偶制係關係入面多方面都認同既情況低下, 其實都無問題
好似鄧兆尊咁.

長遠落去, 我覺得大家對婚姻應該都要有新既選擇,
有單偶制婚姻, 都有多偶制婚姻.
係許下承落前, 就要對呢段關係既未來作出共識.
到底係我地要永遠忠貞, 定係我地可以另外搵多於一個既伴侶.

出左又話你知咩，呢個年代仲少數？

保咩障啫
枱底有錢人咪有幾件女朋友
你都智撚障

不合時宜啦
窮撚生仔根本係對社會嘅負擔
未來ai都解放勞動力

共享VS私有化

其實好難一概而定邊嗰會更好

不過隨住時代變遷，社會可以多啲探討吓

始終而家離婚率咁高，又有咁多出軌事件

個人覺得一夫一妻制開始有少少係名存實亡

細so安心果d全港都知啦

但一夫一妻制正正社會對家庭嘅規範
咩感情角度，戇鳩鳩

佢哋當然可以咁認為
但呢樣野係反社會反人類
除咗直接俾人取締之外唔會有另一個結果

姐係好似二戰德國同日本咁
佢哋都認為殺敵係正義
但涉及到呢啲根源性嘅利益衝突嘅時候
你係咪有能力打哂全世界先？

而反一夫一妻制就唔同
大家只要有事先協議好 各玩各
就唔存在傷害同利益瓜葛

一夫一妻就係廢事你生咁多b喎
因為正常嚟講一夫多妻係比較多，你多妻得嚟一定生多咗b

都可以改制度嘅啫
制度係死人係生
移船就磡

但我唔覺得嗰啲人佢地想要多夫多妻制喎
佢地多數只係享受偷食嘅關係
有啲就係唔想負責任上身
唔見得佢地內心係想公開幾個伴侶共存嘅status
同埋如果多夫多妻制係有需求嘅話
咁現實未結婚嘅人應該存在好多
但唔見得有好多
而重點係, 既然你話係玩open relationship, 咁多夫多妻結婚制度嘅目的係咩? 有咩要保障呢?

yes 咁理解都可以

戇鳩
你有冇諗過直頭窮撚結唔到婚

37%

我段嘢嘅意思咪話一夫一妻係社會因資源分配方面規範你嘅措施囉

我意思你寫嚟做乜。。。

on9，你估個個連登仔
睇下低收入家庭平均生幾多個啦
特別香港咁撚多福利

其實都有道理
我鍾意睇啲明星歌手不論香港外國
都係見一個鍾意一個
如果係咁應該好難控制

跟有錢人好過啦
咪戇鳩
仲同你貪公屋綜援走水貨咩

你伴侶唔介意 其實可以多夫多妻
但問題係好多人承諾咗結婚
但又背叛伴侶出面偷食 呢樣嘢無得原諒

都唔知你up乜撚嘢
同你講社會現象你就同我講應該點點點
你同我講有撚用咩
我嘅意思咪係一夫一妻係控制人口同社會資源分配嘅手段
咁多年行之有效
你同我講埋啲9唔撚撘8嘅嘢

因為你睇唔明囉
算啦
係咁

岩啊你講得一D都冇錯
一夫多妻制肯唔肯?

多夫一妻

真 基本上所有靚女我都愛

首先咩係定義咩係一夫一妻制先，同埋一夫一妻制係建立於婚姻關係上面？ 定泛指所有男女關係先？
因為拍拖出軌都被認為不道德

過多百年 好似美麗新世界咁 扑野當握手咁

我會奉行單偶街 但絕對支持多偶制婚姻！

btw鄧兆尊算唔算係香港多偶先鋒

名存實亡講得好！

一夫一妻法律上係公平.
現代人有幾多個男/女人一樣唔會滿足, 舊不如新, 新又不如偷, 偷又不如偷不到. 人性!

我諗呢個階段的確唔係好多
但隨着社會繼續發展落去唔排除會有呢個可能性？

問題係男人生殖器都會持續變軟

係啦個問題就喺度
我覺得真係要諗清楚結婚嘅意義

認同 明明偷食果啲就係貪偷果個快感
如果講明大家都接受多偶就冇咗果份趣味
樓上因為見咁強偷食想搵個制度補返個漏動
但其實人根本就係咁撚矛盾

咁多偷食

女人天性係羨強
係現代社會制度下
年長嘅男人社會地位更高
累積更多社會資源
所以比後生仔處喺更強勢嘅位置
性功能/身體強壯反而唔係重點

而家都係 但你會唔會亂同人握手？

問題係玩唔到 你要件玩具嚟做乜？

算
Btw之前影到同佢去沙灘條女

邊有咁易
大把有錢人60-70歲仲生到仔啦

但macy似乎兩公婆有共識喎
佢老公都似乎認可依段關係
具體唔知
但我覺得當事人同意就ok
結婚都可以係開放式關係

咁可能我睇錯美國

不嬲覺得一夫一妻制係合理
但硬性規定一夫一妻就唔合理
有人啱一夫多妻
有人啱一妻多夫
點解愛多過一個人就係錯？

利申：唔想另一半唔開心，所以自己都係遵守返一對一

生仔還生仔 玩得開心還玩得開心
係兩樣嘢

Macy單嘢唔叫有共識唔叫開放式關係啦
而家爆咗出嚟
各自各就會被迫繼續奉行佢哋嘅一夫一妻制
事實上名存實亡
婚姻嘅意義同埋信任已經破壞咗

咁都唔代表一夫一妻制唔合時 換個說話講 只係唔啱一啲連想要咩伴侶都唔知既人囉

唔結婚都可以承諾唔偷食
結婚都仲有其他巴打上面講過福利嗰啲問題

下？
首先你要睇下結婚嘅意義係咩先講？唔通係為咗多個spare？你個問題其實可以用再婚解決到

愛多一個人唔係錯
啲人呃另一半淨係愛佢一個就唔係幾好囉
啱啱都有人講到
Honestly 同loyalty問題
個人覺得自由意志最重要 honestly地唔loyal 係冇問題
雙方接受就OK

多夫多妻唔係可以更有效運用資源？

一夫一妻係為左保障唔會被上層食哂
如果下層差距過大
終究會慢慢偏向被上層食

多夫多妻唔係資源更多咩 例如8個人供一層樓

咁其實不婚主義係咪仲好

制咩啫如果雙方同意乜制都得啦
出軌行為被人唾棄係因為 欺瞞
欺騙行為 喺依賴資訊嘅透明資本社會係死罪嚟

你冇答到我問題wor ching

認同

錯誤啦，雖然香港婚外情或通姦行為均不屬違法

但係已婚人士要在香港提出離婚，唯一可提出申請的理由是「婚姻已破裂至無可挽救」。根據 《婚姻訴訟條例》 第11條 ，申請離婚的一方須向法院提出事實，證明婚姻已破裂至無可挽救，而通姦便是法庭可接受的事實之一。呈請人必須提出證據證明通姦屬實。

根據 《婚姻訴訟條例》 第11A(a)條 ，提出離婚的呈請人必須令法庭信納：

呈請人的配偶曾與人通姦；及
呈請人認為無法忍受與曾通姦的配偶共同生活，

咁可能係因為你由細到大都係比社會教你應該要一夫一妻，你就覺得男人/女人唔應該係一段關係嘅同時再有另一段關係，所以你先會咁大反應
btw 一夫一妻好似係因宗教元素而起

多夫一妻制毒撚都未必有女要啦

但一層樓要住8個人wor

我覺得多伴侶同一夫一妻制無衝突喎
偷食不嬲合法，只係文化上會比部分人道德批判

就算多夫多妻最後都係好大機會有一個係得寵，啫係正印
結果同一夫一妻+兩面都有被容許嘅外遇一樣

而且貿然改變對文法同制度衝擊比LGBT大，遺產，家庭關係，家庭分工等等其實好大改變，甚至出然好多社會問題，例如對兒童嘅照顧等

另外對社交健康同精神健康有好大影響，有好多研究已經指出朋友數目同精神健康無直接關係，相反有較少朋友但有關係較親密嘅人精神健康相對較好。 簡單嚟講係重質不重量

喺重質不重量嘅情況下，多邊關係有機會因時間限制減少對各伴侶相處做成分手離婚等問題，並加劇獨居老人等社會問題。而研究亦指出獨居老人會有更大機會出現精神健康疾病，增加醫療系統負擔

其實有結婚個刻比人選擇係行一夫一妻, 定係開放關係咪幾好
大家各有各做自己鐘意嘅事

其實實行非單一配偶制度 單一配偶亦都可以共存
好多人都係爭論梗 點解某個制度好啲 但多元社會嘅模式下單一同非單一都可以同時存在 各有各喜好 伴侶之間認同而想單一咪單一 想多元咪多元 祇係單一配偶制度下冇並存呢個選擇
但如果要改革 主要問題會係福利&權利上嘅平衡 假設某某病重 配偶要決定搶唔搶救 當有多於一個配偶下 究竟又要點處理呢？假設有4個配偶 50/50嘅情況下又可以點解決？

8個供wor 梗係供間靚仔啲 租又好咩都好 可能8個人太over

講咁多做咩，想做畜牲咪直接d
如果係表面追求欲望咁簡單，咁好多國家都實行多夫多妻啦

多夫多妻好易衍生好多問題，例如你娶個老婆可能係你近親都唔知，近親通婚好易會有遺傳病，好易種族滅絕

唔好剩係用下面諗野

Open relationship 其實幾好，只要女權再坐大，男人再無傳宗接代負擔就得。

男人唔願意同人 Share 因為要為自己後代打算，但係如果呢個包伏比返女人，你到處留種又唔洗上身，幾撚梳乎。

你覺得女人乜都唔負責淨係食玩訓，問題人哋係社會上面真係只係負責食玩訓同生蛋。

多夫多妻

其實我覺得唔好限係一夫多妻會易d討論
可能講做自由選擇，唔同男女有唔同嘅關係選擇
想點就點
不過可能又有人會話一個人有冇咁多心機去愛咁多人

係
所以我而家慢慢開始接受到啲人可以open relationship
話說鄧兆尊喺香港多偶先鋒！

其實我覺得多夫多妻唔會對細路仔好啲喎咁我想問個細路應該叫邊個做老竇老母，又或者咁多人你肯定唔會有家庭糾紛？我反而想知師兄你對結婚嘅睇法係點?係咪其實就係for搵多個spare?

點解咁直接下定論做唔一夫一妻就係畜牲非人
同埋依家一夫一妻都可以見到係近親結婚，或者其實捐精都有機會唔係仲危險咩？

冇人用過下面諗嘢

其實人生出來就係追求慾望 搵到生命嘅意義
根本一啲都唔簡單 窮一生就係為左咁

睇埋下面啲討論先啦

你講呢一批野全部可以套落解唔解放黑奴到

婚姻不嬲係有共識下進行（迫婚唔講） 你講到精神健康個part一樣唔貼題 不過假設多人婚姻係唔健康都好 學沈嘉偉話齋 我墮落但我快樂

你最後用公共衛生角度去睇就太功利sor我唔太buy呢個觀點 照你咁講啲野肥啲又唔食到 煙又唔比食 酒又唔比飲 人生好冇趣

點解男人要比傳宗接代困死自己
不婚不育主義

多夫多妻 open relationship，最後只係形式上覺得改變，但人性始終唔會變，open之後，例如發現自己原來好愛個partner，會好care佢，到時partner同好多人有關係時，自己咪一樣會唔開心，咪又係會怨恨第三者第四者，怨恨點解佢鍾意另一個多過你，最後炒大鑊

最後可能都冇分別，但解開咗道德枷鎖後，反而衍生更多情傷同炒大鑊

Sharing economy
當你慳返啲廁所廚房錢都算講得通

你睇下D蝗種就知啦
窮都西咁都可以生幾個
當一個家庭承擔唔到生育支出嘅時候好多時就係社會承擔左
特別係香港呢Ｄ發達城市對終極窮撚福利好到不得了
當然你話好似支那咁話知你死咪無影響
一夫一妻都可以生好多個，何況一夫多妻一妻多夫，個個都想生自己個種

因為師兄你問呢條問題俾我嘅感覺似係你覺得結婚就係搵多個spare 俾自己嘅下一代

如果傾掂數咪Ok
但係結得婚就應該尊重返一夫一妻制
除非係結婚前傾掂數（例如商業/政治婚姻，或者富豪太太默許你花天酒地，你比＄佢洗就可以）
如果唔係不如唔結婚雙方同意可以各自各精彩
如果可以一夫多妻咁即係都可以一妻多夫制，成件事會好複雜（宜家提昌男女平等，唔通仲倒退返只有一夫多妻呢個制度咩）咁如果係咁遅d會唔會出現多夫多妻制，咁又係極混亂

我又唔係咁睇
我覺得解開咗道德枷鎖
衍生出嚟嘅情傷同埋吵大鑊都係一個過程
都係利用溝通
慢慢成長搵到你自己最想要嘅嘢

咁即係你另一半愛多一個人你接受？

你個標題講到不合時宜真係誇張咗啲明明有可能係自己做唔到，或者你見過嘅係出軌嘅個案多，唔代表係不合時宜

你講得冇錯
但我認為就係好多時候啲人結婚就係為咗責任拍拖盡頭就要結婚
但其實心態未準備好
又或者根本未玩夠 或者岩feel就做
未諗清楚究竟婚姻係乜嘢意義
到結咗婚有好多矛盾出現
最後就守唔到承諾 要離婚又或者出現出軌

所以人應該要諗清楚自己想點歸根究底
搵返相同價值觀嘅另一半

Haha
女人就唔會拋夫棄子?有冇責任唔係睇性別係性格
如果你想避免女人理晒，可以向所有在職人士徵收飼育稅，再成立一個政府部門統籌，直接支付，提供養育上必要費用，援助

如果你有家庭倫理角度去睇 咁結婚應該要真係考牌wor 離婚/冇父母 對仔女成長 一定係有影響 但多左幾個老豆老母對仔女有冇影響就仲係你有你講我有我講
我自己就都係會一夫一妻 不過我唔會阻止人多夫多妻 如果我偷食的話...... 我唔敢講我會點 可能我都係好似杜德偉咁... 我唔敢講... 可能我自己係左仔我唔會定義婚姻 你個套同我個套唔一定一樣 只係一切關係都唔應該係用強迫手段去建立/維持

依家所有孕婦政府一定會問有冇近親通婚，會建議照結構超聲波，見到有問題會再驗有冇唐氏同其他遺傳病，bb一出世會再驗血，政府要洗多幾多錢

係誇張咗嘅 吸引人討論下嘛
經過討論之後得出結論
覺得婚姻制度框死咗好多人
啲人未諗清楚婚姻嘅意義係邊
唔一定個個都要結婚去奉行一夫一妻制姐

唔明個位係多夫多妻點解會導致近親通婚機會提高?
特別係依家嘅人拍拖扑野都未必戴套嘅時候

唔明就讀多d書

其實係樓主set個標題set得戇鳩自以為自己見得嘅case多or 自己有機會做唔到就覺得係不合時宜
覺得自己未玩救咪唔好結囉

咁嘅討論真係好有質素
一開話口人係畜生,之後仲要話人讀書少
到最後連一樣證據都冇就話一定係會提升近親機會
仲要種族滅絕,我想問幾百年前d人種族滅絕未?
你係新物種嘅人黎?

其實開放關係同多夫多妻都係幾唔同嘅野
但樓上好多夾埋咗黎講

我覺得一夫一妻或者講一對一呢種關係
係人佔有慾嘅equilibrium黎
唔淨止係傳宗接代社會組成咁簡單
所以去到人克服咗個佔有慾果下先可以叫不合時宜

解決到出軌偷食既原因 咁一夫一妻制就唔係不合時宜

你睇下個稅制咪知囉
open relationship

男女關係可以再講多樣野
責任
你應唔應該對另一方有責任
例如:愛佢就要一生一世咁愛

男人一生會不斷愛上不同的女人

唔set到咁樣邊有人討論
我係會選擇唔結婚
但係個重點就係啲人以為自己結咗婚就會玩夠會因為責任改變
根本到頭黎許下嘅承諾都做唔到就害死人囉

上世紀末出名嘅反烏托邦小說
同Animal Farm 1984 齊名
入面個世界觀係所有人都係試管出世
女人唔會懷孕 唔存在拍拖結婚嘅概念
所有人都可以約其他人出街扑野
所有男女關係都係流動嘅

上得連登應該都成年人啦，自己識上網去圖書館搵答案

睇你應該唔係理科人，多夫多妻同近親通婚哩個問題中學生都識，中學biology都有教，你可以睇下d遺傳病學嘅書就會明

人係有性嘅自由，你鍾意有幾條女幾多條仔都冇問題，但婚姻真係唔同拍拖

其實係 不過講責任太高要求了
有啲人會跳制

ok,咁係我用錯角度去理解你講野

For reference

咁係烏托邦唔係反烏托邦喎

要睇吓喎咁 幾有趣

利申 睇過幾次都其實唔係好明animal farm 到底有咩咁犀利

結婚唔代表要奉行一夫一妻制呀
香港冇通姦罪
婚姻嘅意義唔一定係一夫一妻
婚姻都可以多元化

到你成個人生都淨係扑野同生產
未必一定咁暢快 唔好咁老定

要了解人性唔係要拎走佢所有野
係要比佢心想事成
入面探討左好多現代仲有嘅概念 婚姻 愛情 貞忠 忍耐 blah blah blah
個人覺得唔夠深入

古人都好似你咁諗 啲女人連腳踭都唔比露咁又理性？

咁立法規管亂倫唔生得小朋友就ok啦。生咗要罰錢坐監

唔明有幾勁係因為你已經明白左
如果你無留意自己活係咁荒謬嘅世界 就會有醍醐灌頂當頭棒喝嘅感覺

但冇一個女性愛返我

我係話單純男女關係呢part，唔計本書成個世界觀男女之間無生育婚姻供養家庭之類嘅社會責任，咁似乎就係真正嘅愛同性愛

一夫一妻家庭 搵個忠心愛妳嘅伴侶同佢走落去先喺最終正道；陷入出軌與被出軌嘅問題只會令你價值觀慢慢變成一隻魔鬼喺世上生存

我反而覺得應該接納叫雞為普通興趣 大佬性需求個個有 女又有錢搵

多夫多妻只要出於自願咪平等
有冇睇外國有個女仔扮有錢人隻狗 佢成年人自己經過判斷去做呢個選擇、加上本人係真係鍾意呢份工咁又如何呢？
你覺得佢做人隻狗好低賤 佢覺得又可以做到自己鍾意做既野又搵得多過你 why not?

啱啊 啲人根本唔係中意有好多sp 而係中意偷食 然後番到屋企仲有個傻仔on99咁錫住佢

唔通多夫多妻制之後 啲人又想番到屋企要見住自家老婆/老公攬住另一條女/仔見你今晚食自己咩

人係自私
個個都想同哂所有人扑嘢
但同時唔想同自己扑嘅同其他人扑
一夫一妻算係折衷？

9up吓 當然仲有好多社會經濟文化因素

Sorry我唔太明 咁即係你唔認同從結果論、人性等等呢啲方面去諗 同埋唔認同樓主既論述

你接受到有九萬幾個老豆咪得囉。唔知邊個男人射精生你出黎

見你咁好學
求其google下都搵到d link

但其實一夫一妻有助社會架構穩定，咁個社會先run到落去

冇錯
結婚其實唔單止講你愛我 我愛你
當中仲有責任同承諾 如果單單用愛去批判婚姻太表面啦

的確又有幾多老夫老妻仲係十八廿二咁打得火熱
愛情去到某個階段就會成為親情 好似家人咁

亦掉轉講
今時今日你唔係咩大戶人家
都唔會有迫婚/父母安排啲咁既野
都係自由戀愛既時代
你自己決定要結婚就係你自己既選擇 冇人迫你
個框框冇人要你跳入去
同時好多人都選擇唔結簽紙 但都相守都最後

我覺得一唔一夫一妻 好自由
而一紙婚書都係現代社會既產物

兩樣野冇衝突

扑嘢唔係社會福利，生育都係
婚姻政策無需考慮你有冇得扑野

傳統係一夫一妻 多妾制

應該咁講 有幾多人心中有過出軌念頭冇人知
我諗對另一半以外嘅人心動呢啲嘢好多人都試過
係程度上唔同
做唔做出嚟又係另一回事

唔講道德
如果多夫多妻做唔好避孕幾個Generation 好快變inbreed, 成個species diversity 搞彎曬
Btw, 個人覺得多夫多妻好嘔心，接受唔到

淫亂就淫亂啦

以黑奴作比較性質有差別，黑奴較接近係制度帶動思想文化改變

而夫妻制度係集中喺文化意識上+少量制度上嘅問題

簡單嚟講夫妻制度喺部分較思想較開放嘅社會其實好多問題係唔存在，因為社會唔會對有不同夫妻制度傾向嘅人作道德文化批判。

以一啲社交圈子作例子，有一啲比人話人際關系較“亂”嘅社交圈子，裡面嘅人唔一定覺得係有問題，而喺裏面就算點都唔會做成批判。喺呢個圈子裏面除咗註冊上有麻煩外基本無其他問題。而現代較開放嘅社會，註冊亦慢慢變成非必要嘅嘢，男女關係較接近自我認同多於社會認同（雖然香港比較落後）

但解放黑奴其實較接近係制度上嘅改變，而思想上嘅改變（啫係歧視）其實係從黑人文化興起嘅現代社會先慢慢改倒，而係黑奴解放前嘅情況就算你思想已經改變，但制度上冇輪如何都係對黑人不公，並唔存在你唔歧視黑人問題就解決咗八九成嘅情況。

而精神健康嗰part，首先你要認清楚快樂唔等於精神健康，精神健康快樂基本上連指標嘅程度都去唔倒，呢個係普遍人對精神健康嘅謬誤。以簡單例子解釋就係一個人開心咗60年，只要佢60歲一刻有任何問題都係精神唔健康。通常一個一精神健康比人話較好嘅係抗壓能力，適應力較高，而唔係嗰個人平時開唔開心。（啫係同普通健康一樣，平時無病無痛唔代表健康，一個人60年無病一有感冒就有生命危險一樣唔健康）

而婚姻關係同精神健康嘅關係在於人際關系嘅穩定性，同情緒抒發渠道嘅問題。婚姻關係複雜化增加婚姻變化嘅風險，呢個係數字問題，人愈多愈大機會鬧交。情緒抒發就在於我講過重質不重量嘅問題，其實好多現實上有精神健康問題嘅個案好多時當時人並非無正常社交圈子，正正相反嘅係因為出現問題嘅時候發現自己所建立嘅社交圈子並無自己預期嘅親密以成為引發精神疾病嘅最後一根稻草。終結嚟講就係risk factor多咗，你可以話唔一定會咁，但係同醉駕一樣，楊明都唔會一定抄車。

至於公共衛生，你唔buy其實ok，每個人著緊嘅嘢（價值觀）唔同咁啫。

但係好多嘢冇直接對你有影響唔代表無問題，當然你健康你自己負責，但當成個社會都係咁佢就會從好多地方影響到你。急症室輪候時間，醫療開支，稅收，成個社會氣氛，講遠啲去到人力資源經濟發展都得。呢啲就係點解你所講嘅例子，煙酒會有年齡限制，社會會有健康教育均衡飲食同唔好酗酒，當然無話唔比煙酒，但係適量管制喺全世界嘅文明城市都有。當然你話對你無直接影響唔care係ok，香港好多大白象都一樣啫。做隻港豬不嬲最公平公正開心無憂無慮又唔功利。

講緊婚姻制度同公共衛生關係，我主要想表達嘅係無良好配套下改邊其實好多問題，例如有小孩咁，究竟邊個去照顧，如果疏忽又邊個負責？就算現時嘅教育制度下都會有父母都有責任嘅教育，咁多夫多妻制下嘅分工呢？biologically related嘅先要負責？咁如果biological related嗰兩個返工放比其他人（應承左幫）咁有事洗唔洗負責？其實高離婚率同社會婚姻思想開放程度已經好多研究指出係有關係，咁應對相關嘅獨居老人問題都要相關配套去配合解決。

係柏拉圖寫既會飲篇，描述人本身是一個圓形的生物（有兩對人、腳、兩個頭）神覺得咁樣既人太有脅威 所以將分開兩邊，所以人終究一生都尋找另一半。而尋找過程當中唔一定找到或者找得啱本身被分開的另一半。出軌應該就係找錯叧一半而出現的現象

Btw 哲學撚會答你 人係冇自由意志 一切都係決定論 一早就被決定曬
原因係：物理世界的一切都跟隨一套自然規侓 ，人存在係物理世界 人腦都不過係由粒子組成 所以我哋只係跟隨自然法則 所以人冇自由意志

18歲既豬扒同40歲既毒撚都係毫無競爭力

唔認同 偷食同多妻唔同

覺得前面嗰個諗法幾得意

至於後面嗰個，我覺得最可行應該好似以前母系社會咁，由女方家族撫養

亂倫嘅問題除咗有生畸胎嘅問題之外仲有要保護細路仔嘅權益問題
假設亂倫合法化
一個戀童癖生咗個細路仔之後可以用佢啲權力嚟威逼利誘個細路同佢有性行為
而依個性行為未必係個細路自願同希望想發生
可能係因為佢唔畀佢家長屌就冇飯食
所以亂倫除咗基因問題仲有家庭嘅power relation 要處理埋先可以合法化

一夫一妻用來平衡社會資源
係控制人性而唔係處理人性

其實外國都有夫妻係open relationship
啫係都係一夫一妻但容許各自有SP

所以以哲學角度唔係一夫一妻不合時宜
啫係如果你接受open relationship
其實已經可以解決到人性問題
唔得係因為大部份人會妒忌

多夫多妻法律底下好多問題會出現
同埋忽視左人性嘅妒忌心同佔有慾

我覺得在乎能否manage到關係。

情慾的確好流動，但情慾本身不只有慾，都有情。

情係要時間建立，你如果同時manage到咁多個人嘅情，咁你咪得囉。

如果只講慾當然無問題，不過只講慾最終都會異化，人會變得空虛同麻木，如果唔係都唔會有PTGF。但可怕PTGF終究時幻想，所以都係空虛。

不過我覺得一個愛情係講深入嘅關係，多於一人就會分薄左份關係，而且仲有爭竉嘅問題所以都係prefer一夫一妻。

最多你咪婚前玩盡佢。

一夫一妻制係用來維穩
因為20%既貴族平均擁有5個老婆
咁80%既奴隸就無女屌
所以人類虛偽地維持一夫一妻
實質多夫多妻 滿足性慾

40歲毒撚大概率比18歲毒撚有競爭力
仲之你理解我講增減值嘅概念就得

可惜*

共融社會：接受多元家庭 亦尊重一夫一妻家庭

以下開放各位哲學家屌鳩我左膠

五黑一白.jpg

有d動物係一夫一妻
有d動物係一夫多妻
有d動物屌完就走
點證明邊樣係岩?

18歲同40歲既毒撚咪一樣 你會唔會ff得太多

唔係好認同宗教個套理論

Why not
但係唔可以隱瞞伴侶
佢係有責任話比另一半聽去避免因為性接觸嘅帶嚟嘅可能性

有睇過
又係超出左普世嘅價值
但其實佢開心又有乜所謂

咁你放返落同性戀度啲人都會覺得同性個社會run唔到
但我唔認同

有冇諗過其實佔有慾都係一種本能嘅獸欲？
開放式關係可以視為自我約束本能嘅佔有慾 咁睇又得唔得？

但係以前原始嘅古代人係咪就係靠咁樣繁殖我哋？
純粹鳩噏

淫亂有咩問題
影響唔到人

你係要夾硬講冇意思架wo
不過都預咗嘅
你都出哂名 知你咩料

結婚前玩盡佢講就容易做就難
好似簡接同現任講我想同你結婚但係未玩夠
咁佢就會搵個另一個玩夠嘅人結婚...

就係通常被戴帽感情又問題既人先會吹黎叫春 正正常常幸幸福福洗貴叫春 冇人講咪以為冇咯 通常感情問題先會被人無限放大咋嘛

性病四圍傳囉

成班人係度屌婚姻制度不合時，到最後咪又係走去結婚。利申支持無婚主意

1. 可以離婚
2. 出軌係少數
同埋無咗結婚制度，對女人好無保障

利申我巴 覺得婚姻制度唔會消失

我覺得係個人選擇 咁就自己承受返個風險

咁以前有通奸罪既 配合下 就可以了
好過明目張膽咁一攬十 驚你接受唔到跳樓

同意啊。不過我第二次拍拖已經係6年前到而家，每次我FF同其他女仔玩，我就會諗到女朋友個傷心樣，跟住就會自己都傷心。

所以對我來講，唔出軌係因為時間。同女朋友關係太深，而關係係用左大量時間來建立。呢點已經令我除非真係有好大矛盾且不可解決外，都唔會出軌。

所以你都可以話我離地，因為我真係無去過玩。女朋友高中識到而家。

係 好多人話生仔生女要考牌
呢個就真係搵專業嘅幫你教
你畀錢就得

不過係呢一階段之前仲有好多步驟要搞掂
要點重構傳統家庭消失後嘅空隙都係一個議題

係全社會去承擔
同肺炎一樣唔會得個人

一夫多妻一樣可以出軌喎

就算你多夫多妻未一樣會有偷食離婚，根本人問題，唔係制度問題，結婚唔係用黎保證感情。你思考下結婚係咩黎先啦

容許多夫多妻 會多咗大量性欲旺盛既男性單身無法抒發欲望
呢班人會做d咩睇吓d伊斯蘭難民就知

從古到今人民需求不能被滿足係破壞社會秩序既一大原因 而雄性發情而發癲係屬於最唔理性既一種

前人一直洗腦式灌輸一夫一妻 感情道德係有佢地既苦衷

梗係唔會啦
每個人都唔會俾愛既人愛其他人
你個d咩有錢人有幾個老婆而家都大把啦

真正個阻力係絕大部分既人對鍾意既人都係想獨佔

好似樓主咁 你真係鍾意既 都會想佢淨係愛你一個

其實點解要一夫一妻轉多夫多妻咁麻煩
直接取消婚姻制度咪得

多夫多妻到時d有錢佬正式可以後宮佳麗三千
窮撚連埋單既機會都冇

咁同朋友有咩分別

有錢男人可以凌駕制度包多奶 所以佢地唔太受一夫一妻既負面影響
同時間窮男人既慾望得到滿足 冇咁容易作反

社會地位高既人都要有一個穩定社會 同埋一班社會地位低既人襯托 先享受到社會地位高既好處

所以社會地位高既人願意妥協 推行一夫一妻制

有冇人明呢位阿生寫乜

一夫一妻制又唔會不合時宜嘅
一夫一妻制嘅出現好大程度係
解決男女不平等嘅問題

認同 唔係制度問題 係用家問題
只要同伴侶都有共識
你可以選擇一夫一妻 一夫多妻
多夫一妻定多夫多妻都係可行

唔好玩啦 你要包二奶根本唔洗社會地位高
你肯俾錢已經得

唔好咁多陰謀啦 簡單d 問下你條女俾唔俾你屌第個
or 問下自己 你可唔可以分享你女朋友比其他人
你咪知點解會有一夫一妻囉

極權國家一樣行婚姻制度

呢個唔算多夫多妻啦，只係雙方傾好可以有SP姐，應該私底下都有deal唔可以感情出軌

人人都唔想share自己既資源俾人 我夠知 但現實係如果個市場係完全開放既
普通人連fully擁有資源既資格都冇 傾斜哂去金字塔既頂端

點解把持社會上層既人要立個社會制度去保護普通小薯? 咪就係維穩廢事你搞搞陣

睇能力+條件
你本身可以洗米華咁有錢 好難唔出面食女
冇能力既毒撚 有條女都偷笑 邊敢偷食

多夫多妻咁仲結婚黎做乜

講真，其實雙方守契約精神，我諗都唔可以算有咩問題。你搵工，份工都會寫明比唔比你撈多份，洗唔洗申報。
你係搵一個人行一世就搵一個人行一世，係open relationship就open relationship
因為有為數極多既人，其實都仲係想同一個人行落去。

就同社會上好多其他類既小眾一樣，制度一定係優先就住多數黎制訂，但同時憲法保障少數既權利咁

反而如果有人制度外open relationship都要屌，我就真係覺得太落後。
其實多夫多妻某程度上一直存在，只係你無同佢簽一張婚約（無錯，你擺酒影婚紗相蜜月其他野都係可以照做，唔通人地因為你無結婚但想搞儀式而唔做你生意？）
係差養仔因為責任問題行唔通所以做唔到。

咁你喺咪坦然接受到被人出軌？

咁你接唔接受到你阿媽同你個friend喺埋一齊？

其實出軌唔道德都只係因為傷害到人姐
如果你接受到另一半出軌嘅咁咪無問題囉
Black mirror有集講open relationships

Agree決定論

一夫一妻係規限可其他可能性
如果無左呢個規限，可以自己選擇會更適合自然繁衍

要用法律去制約兩人感情根本已經有問題

制度應該係要根據人嘅本質去定
而人的而且確係會有係唔同地方留種嘅天性，一夫一妻無視左呢點。

想下問下點解現有法律離婚係非常保障女性？ 因為贍養費唔係一向都係有能力嗰個人畀？即係如果女人搵得多啲嘅話，都要畀贍養費男人？

其實一向我都覺得婚姻制度只係為咗利益，同埋社會穩定。例如結咗婚可以用家庭單位去申請福利、家庭稅制、離婚後有保障（撫育子女）、遺產分配（可以用遺囑解決）等等。

另外仲有一個更加重要嘅功能，就係將另一半性格為自己嘅合法家人，嚟幫自己做醫療決定。

慾望同規範係用黎互相制衡
規範本應係限制慾望
令人追求慾望時唔會傷害到他人
但如果唔著衫/多夫多妻制唔會傷害到其他人
點解我地要框死自己喺固有嘅思想同制度？

全部人類古時都係咁㗎啦

笑死又話dna點點點
自由意志又唔見咗

天性呢樣嘢違反自由意志喎
你噏乜柒

1+1 規限下都咁多紛爭 官司
1+N 無法律規限 人會變成點?
人性唔限制一下 個後果都幾恐佈

係 無一夫一妻

窮毒撚死撚硬 一定絕種

大自然一夫多妻先係常態
就算人類都係晚期先變成一夫一妻做主流😂

點分家產？？

因為大部分人都係咁諗
所以就算段關係冇咗愛都會格硬維持落去
可能係唔想自己成為異類 可能只係冇勇氣

樓豬讀書少 唔識思考 唔好怪佢

講真
人地學術性討論緊
打一大段野去解釋緊
邏輯都冇乜大問題
你有你既想法
可以一齊討論下
而唔係兒登式擺低兩句冇營養既說法去踩低人抬高自己

邊忽低咗高咗
你係咪諗多咗

點無營養呀
講得天性就排除咗自由意志啦
你都戇鳩鳩
咁樣決定嘢好大問題
你諗唔明咪問囉
兒登仔

人類做唔到一夫一妻係因為愛新鮮感
新鮮感係動物情感 克服咗先能夠成為人上人

性病upupup

佔有慾都係動物情感
只係好多人忽略咗姐

人有冇自由意志係哲學上一直都有好大分歧。

有派學說覺得，所有事情都係有因果，而第一因就係決定我地做事嘅因。

例如，我喜歡食蘋果，係因為兒時嘅一件事，而兒事嘅一件事係由我老母造成，而我老母做呢件事又係有佢嘅因。

呢派學說覺得，嘅然所有嘢都有佢嘅因，會唔會有一個人或者Ai，可以巨細無遺咁預測所有事情嘅發生，從而Trigger 到我愛上食蘋果？

當然呢個討論係太哲學，但你所講嘅DNA決定人嘅行為，而人有冇自由意志都係有哲學家討論。我好耐冇睇paper ，所以就唔多熟。

我自己嘅睇法係，如果將一件事比喻為開槍，DNA就係一把load左子彈嘅槍，人格同心理就𣈴準目標，你嘅人生經歷就係扣下板機嘅決定性作用。

意思係，基因帶比你做某啲行為嘅可能性，但你人格同心理會過濾你對事情嘅睇法，而當下嘅經歷，就會係決定你做唔做嗰件事嘅決定性作用。

以上唔記得邊到睇過，覺得幾合理。

自然界

人可以咁隨便，一見到個有feel想去就去、冇思考完全欠缺自制能力、唔會顧及他人感覺，

咁都幾倒退基本自然界嘅咪同一般動物一樣囉

可以去muslim國家，男的可以有4個老婆，宗教撚不嬲都大曬

依加年代興0妻

其實呢個年代多夫多妻都無問題....另一半接受就可以....

其實我都覺得係, 特別是呢個年代婚姻制度同有好多人接受唔到婚姻....

如果你講好舊時代eg. 石器時代，我諗受地域限制，inbreeding 可能限制左係各個部族到
如果近D中世紀時代，除非你家勢顯赫，窮人比較小一夫多妻情況，亦限制左inbreeding
現代好似Overcome 左大部分呢D問題，我諗如果一半人口玩多夫多妻又唔避孕，應該好易亂倫

所以我接受唔到結婚
1. 以前既婚姻本來就包括貞潔(當然對方離過婚就例外)
2. 本來婚姻係一生一世既事, 但現在好多既婚姻都係3分鐘熱度.
3. 現代婚姻好多變成投資既事(為左攞對方既家產)

所以我比較接受古事既婚姻....現代既婚姻制度本身就係揾人笨...

以前古代或者係咁! 因為女方無得揀....E家女方大可以唔嫁...同埋現代婚姻制度離婚可以分一半身家....就算貴族都會縮....

因為你無腦
講緊一樣試過但失敗既野
呢個世界係由經常累積而成
點解會由母系社會演化成父系社會
好心你了解先

但你唔覺得係倒退緊...唔單無進步, 相反仲退步左

我唔會叫呢D做倒退
呢個世界本身就係正反，破合
與其曬咁多時間去諗咁多野
不如諗下點樣先係最適合自己

有時我只會覺得呢個世界變得唔適合我, 有D野係接受唔到....
你問我與其要我自己黎形合呢個世界, 不如我自己形合自己...

我老豆老母做例子，佢地一齊左咁多年雙方都互有出軌，有吵鬧過，而家都一把年紀以前嘅年少輕狂都睇化晒，變左互相體諒同相依唯命嘅一對。

係我嘅觀察，兩個人可唔可以一齊到唔係睇大家有幾聖潔，係睇大家有幾重視對方，如果婚姻唔係base on尼個信念其實都好脆弱。

講起係咪應該要一夫多妻制，我覺得唔能夠apply落所有人，尼套戲得好好 - Professor Marston and the Wonder Women。

一夫一妻制完全係保障毒撚
靚仔有錢既十幾個老婆溝曬d靚女
毒撚連埋單嘅資格都無。

一係你改變個環境
你改變唔到個環境，你就唯有改變你自己
一係換環境，一係換心態

唔生細路就冇問題，因為你唔可以逼佢接受架嘛
除非呢樣嘢已經喺社會上普及咗，講緊係真係合法、已經成為普世價值

應該開放俾人自由去選擇點組成家庭
可以單身可以一對一可以三人或以上
只要參與嘅人前事同意呢個安排咪得

想多P或有唔同Sex Partner 個啲唔好結婚咪得
遺產寫好遺囑一樣有得分 子女咪當係單親媽媽 反正老豆都未必知邊個
至於病危拔喉個啲都可以一早指定好晒
諗唔到佢地結婚來做咩
中意擺酒個下都可以擺酒架 法律上唔好結咪得

將結婚留返俾一夫一妻嘅人

唔好結婚咪得 世界上大把人實行緊一夫多妻制
點解一定要結婚？一定要合法結婚？
唔好俾法律限死自己 家庭係由你定義 唔洗法律認可

兩公婆都可以各自出去食咪幾好，
性/愛分家冇手尾帶返屋企咪得囉。

根本成個婚姻制度都不合時宜

如果係多夫多妻嘅概念，我諗婚姻係唔需要存在？

西方夠由保守演變做性開放
你講父權 近年性別平權越吹越旺
冇乜嘢係一成不變
我覺得你on9多啲

不如你講下
點解人有天性就會等同排除自由意志
哲學家都r爆頭既問題睇你點解答

你“排除” 中文唔識？
關咩哲學事？
你考慮天性因素大過自由意志因素去做決定
咪排除咗自由意志大過天性嚟做決定囉
佢咪講咗數據睇落上天性影響大過自由意志

成件事冇講到有冇自由意志
而係當緊人有冇自由意志

而家法律都當緊人有自由意志嚟定罪㗎啦
你唔哲學角度推翻所有法律

其實open relationship 已經可以解決佢地想ge多夫多妻，大家都接受到就得

不過真心唔明le啲人點解會想結婚生仔
無下一代，真心你想點玩都得

bb 出左黎，你又點教育佢ge 3觀?
咁多個爸爸媽媽，點叫
唔係原生家庭，咁ge環境下成長又會點?

諗起台灣有對藝人訪問open relationship 下ge人
佢地講到生小朋友都唔係問題
但佢地有無諗過小朋友係le個環境下點樣成長
生仔講到玩咁
你要玩就唔該帶返嗰套la

想問點解一夫一妻制會同時間有關係？就算普世接受能力高左都未必代表一夫一妻或一夫多妻或多天一妻或多夫多妻先合時宜。

如果本質上無標準，無絕對真理，你點講都得.

所以個問題應該係either “一夫一妻制定係其他三種可能性先係人本身要追求嘅野？” or “一夫一妻制的利與害，現代轉制有何益處？”

DNA問題
動物本能係繁衍，古時人類種族力量同社會文明未到一定水平自然會以繁殖下代為先，強者擁有更多既選擇係必然
而人類興盛其中一種必要元素係合作，及後人類社會水平提高，種既傳承已經唔單止由數量決定，強者放棄更多既交配權算係一種契約
而去到無需要再煩惱“種”既存續既時侯就將會衍生另一種關係，例如多P制

以上9up

應該係「結婚」已經不合時宜

我支持完全自由體系, 直接取消婚姻制度, 大家自由戀愛~

女多男少，高質男仔根本唔夠分

只有假設冇母性本能存在先行得通
否則都應該幾惹人反感

唔單止係母性本能問題，全部交晒比公營機構養未同而家既孤兒院差唔多
小朋友冇親情咁成長，對人格發展唔太好

用而家開方既Sex culture黎justify一夫多妻係一個最低莊 成本最低但又最自私既理由

其實呢個係承諾同責任問題

講得啱呀 一夫一妻制其實都係禮節一種
禮節係用嚟去規範返人嘅行為
姐係如果個個人都唔同case
你一夫多妻，另一個又一妻多夫
咁係法律執行上 教育上都有太多嘢要煩啦

冇話想open relationship嘅係有問題
但至少大家前提係要mutually accept呢件事
E.g.鄧兆尊可能係你最理想擁有嘅關係

偷食係講緊一對夫婦 其中一方想要多個伴侶
但被偷食嗰個係唔贊同呢件事㗎嘛
用呢樣野去切入你想推行一夫多妻制唔合理啊

No啦
本來可以保障毒撚既

但有埋離婚分身家

已經變左反客為主,一夫一妻係保障女人

唔明，理論上同性戀對社會構成都有影響，點解巴打你唔認同？

毒撚絕種係好事

其實有動畫個背景係咁設定

想講約定的夢幻島？

我又覺得未必
而家孤兒之所以慘好大程度係因為有對比 但當人人都一樣嘅時候就唔會再有

同埋雖然唔係親生 但一樣可以將撫養員當做父母 仲保證一大班小朋友做兄弟姊妹 某程度上應該多「親情」過好多現在嘅細路

而且呢種制度下 階級唔會世壟
方便社會資源嘅再分配

翠星上的加爾岡緹亞
雖然故事入面無特別講

大家同一條起跑線

當年睇咗一半冇睇哂 值得補？

我個人幾中意，
主要係男主角個文明進化到公營養仔，無父母觀念，佢睇到女主角個文明雖然落後，但反而開心。算有啲心靈雞湯咁

認同，我覺得有兩樣嘢要因應時代轉變而改:

1) 群婚(eg. 兩男兩女結婚)取代一夫一妻

2) 返工返學時間麻煩改為早上11點之後

Gchi

樓主走得太前 我幫你頂住先 快d 走

因為根據統計學，如果係非一夫一妻制
人類會最終走向滅亡

利申：支持一夫多妻制

而家好多人結婚咩?

點解😢